（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區58

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

有冇邊張workout bench推介?

有無巴打想一齊買SBD野，我想買護膝，但係運費好貴

唔該晒巴打

copy返過黎

各位師兄
deadlift會擺係leg day定back day

back,
dl同squat擺一齊會影響表現

實際動作上
係咪有分leg drive or focus back多少少？

我未死，但仲未入得番gym

squat練腳 dl練背or腳（相撲or傳統）

相撲練腳多d 傳統就背

上個po有師兄話兩個月bulking, tdee+300 2個月都2kg,但可以肯定到果2kg係肌肉咩

上次比個骨架專家按摩完 無開單
今日佢地車輛戰 派左兩個pt
我都無理佢
就派左個大佬出來
大佬：😈
我：👦

😈：你覺得上次教成點？
👦：我覺得麻麻地
😈：咁你又聽
👦：聽完覺得麻麻地
😈：下！
👦：大家都係交流下姊
😈：無興趣 唔好搞我地
👦：喂 你地主動走過夜架
😈：唔好理佢

佢好嬲走左

合仔咁耐無見都係煩惱緊同一樣野

Powerlifting 嘅話都係leg
有啲powerlifting program 一日squat 一日deadlift 都係Focus下半身
有啲program就做完squat 之後deadlift
就算你拉conventional 都好都係用下半身多過用背嘅力

對上一個禮拜無操
3日前legday完未recover
尋日deadlift ham好似就斷咁

近排同個fd拗緊哩個話題，想上黎聽下你地點睇

我個人就覺得就算唔係好夠肉，但想乾住上都係要keep住bulk & cut。
但個fd見我cut就係咁屌鳩我未夠肉

今日先squat完再deadlift 我覺得只要唔好做完squat就即刻deadlift都無乜大問題

想問咁多位師兄你地啲健身腰帶係邊到買？
有冇好推介

全民健身，come to join with us

公海總谷:

港島區健身Group：

九龍區健身Group：

西九細谷

東九細谷

新界區健身Group：

－細區：荃葵青，東涌：

－細區：屯元天：

－細區：北區：

孤城：將軍澳

唔夠肉 頂唔順自己太肥咪cut ，佢鐘意bulk到200磅先cut 都係佢個人選擇，唔一定咁先係岩

邊個呀sir負評呀
出黎講兩句呀

想問想減肥+操肌，應該一日重訓一日帶氧輪住做，定係一日重訓+帶氧一日休息咁隔住？

最好可以同一日重訓完做帶氧

北區撚
表示唔知點住落去
有事仲打唔打999
定係要操大隻D 靠自己搞掂？

會唔會同一日分開做好d
早晚咁

最好就分開做

真係自求多福，鄉黑橫行霸道，再大隻都冇用
香港政府已經痴撚左線

想問吓出街邊度有得買chicken wrap?想帶翻公司當下午茶食

開始重訓一個月多左右，體重輕得1kg 但係身型瘦左好多，呢兩個禮拜差不多又減左5吋 本身都好肥好肥所以身型我諗都會瘦得快？我諗再戒口嚴格d會瘦更快

各位絲巴打加油

Btw練背真係好撚難

本身減緊肥，頭三個月都剩係做有氧 開始左重訓之後，覺得有氧真係好悶

join窮巴個組教野啦

好多警察都鐘意操野，係到mon post不出奇。
我地最緊要包容，同屌撚哂班黑警賤狗就ok了。

去緊沙田p記操野

第一次去沙p
有squat rack架可?

勿相認

咁早去

我處於唔需要用人地資源黎學野同自己未夠料教人野呢個中間點
純粹推PO支持下算

操兩個鐘食埋野差唔多啦

今日咁多日 排機都有排排

教新手 健腦巴應該夠料啦

送貨狀態為：備貨中

有關訂單的查詢或要聯絡SBD Apparel Hong Kong，請登入以下連結。如果還未設立帳戶，請按「忘記密碼」設立你的帳戶。

肥到成隻豬咁冇說服力教人
留比其他巴打啦

我有份教，其實好多都係超新手，可以的

應該都係純粹教佢地點用機/啞鈴？

台灣果個tao哥
有無人有睇開佢youtube ???
佢粒lin好突出
係咪副作用黎

可以跟倉巴學野

Body weight ja

我都係助教姐

垃圾

中文淨係睇蓋伊
小訶（簡體）

倉巴係荃葵青大佬黎

蓋伊有時無啦啦d片講扑野無聊野
唔係好中意佢

飛機杯

佢公開左有用藥
係咪副佢用我唔清楚，可能要搵佢三年前未用藥既片對比下
我肥左好多年，粒lin頭都好似用左藥號

大lin

始終佢係全職YouTube
點擊率行先

邊度公開？

比兩件排骨sell
睇黎我真係太細隻

見到你比人sell

巴打唔過黎say個hi?

係自己條YouTube囉
上年講左一次，話做尖愈黎愈悶，冇咩新鮮感，嘗試用藥

今年比賽片講左一次，話佢唔可以參加有藥檢既比賽

搵返黎睇先
不過佢d片都幾好睇既
之前同熱狗王操既片都唔錯

想問野
普通後生仔推機推胸
推205磅暫時得7下
之後再做就7,5,3,2 就收左皮
算廢定正常??

天生神力，恭喜你

講笑咋 無見到

小珂好正

岩岩沙田操完
冇乜人

好想玩下佢新片嗰條野

咪膠啦

可能大家想留力

呢度有冇人有暗瘡問題
好多高蛋白食物 whey protein, yogurt, 奶製品, nuts都會引發暗瘡 好煩惱

有無諗過本身皮膚差
試下護膚先

小珂個frd 帥哥 好高好型

瘦過小訶 不了

以前有用藥，之後應該停左，而家唔知

麻麻去佢，成班懶搞笑，但完全無笑點 好無聊

講過有用，但之後有排話突然對做占 無哂興趣，無做占一排，唔知今次比賽有無用藥，睇佢個體態改變又唔似有

有無師兄有練開負重pull ups同dips

要做既都做晒 保濕清潔 西中醫同treatment都有做過

要食蛋白質但差唔多所有高蛋白食物都要戒口額係好辛苦

我有，燥熱野一定唔食得，奶類都會惡化，少食為妙。試過買vegan protein 食（以為無奶無事），食得多都會爆瘡，一星期食一次就還可以，不過宜家改左食多啲豆腐同藜麥

Same herevegan protein食左幾次就冇再食
咁你主要都係靠豆腐同oat補充protein?

想買腰帶 有冇咩牌子係好用？
唔該

我覺得扮jojo好搞笑喎
同埋北斗神拳個bgm又係

你講笑某日去康怡玩都見到畀人點左相嘅小狗

有啊 做乜

有咩program可以快d拉重d
我bw75kg 負重60kg引體拉到2下
想快d負到自身體重

有有用progressive loading & more frequency ？

你平時係點操？

冇話特別點操for pull up

都係跟返啲programming 野

High volume block / Strength block

Btw 我練力多（Big3）

認到幾個

聾豬巴 我就快轉會 可唔可以一齊操一次

健力我都開始練左3個月
都係玩下5×5咁

你幾時轉會！ 我搵一日就你

暫時實習返到七月尾

引體可以負重60kg 2 reps

你啲成績都唔會差得去邊

目前三隻以上

dl 4餅
squat 2餅半
bp無練

認到一隻 行咇認到

我squat都兩餅半多啲但deadlift3餅都做唔到5下

數據上都幾正

其實唔明p記擺咁多跑步單車機都整多個深蹲架
有d細場直程一個深蹲架都冇

聽邊個講啊 諗下common sense啦

市場導向
推廣重訓

我記得kofgym有條片有講過
得唔得就見仁見智

應該係話做運動真係會改善到 新陳代謝好左?
我自己gym左一年左右,塊面真係生小左野
以前一食濕毒野就好易塊面會生粒水泡
呢一年真係生小左,直頭冇咁滯
唯一既改變就只係做左運動同食野係健康左

但個d機既使用量唔高
10幾部機的5-6個人用
同埋呢d機保養一定貴過重訓機啦

你地覺得myprotein isolate定iso 100好

我估佢係覺得重訓機可以一人輪一組，跑步機冇得一人跑一陣掛？

星期六日真係見到跑步機爆哂omg

新來, 貼下自己資料
6呎, 186磅, body fat大約15%左右? (見到腹肌, 但唔明顯)
目標: 希望去到210lbs, body fat 10%以下(以前試過, 但係當時係一開始減肥成功, 因200lbs -> 155lbs, 當時好瘦)
1RM:
Bench: 285lbs
Deadlift: 485lbs
Squat: 375lbs
健身大約4年左右, 通常一星期練三/四日
(比較得閒時會一星期練六日)
餐單:
Monday: chest + triceps day:
bench press 4x10 185lbs~205lbs
incline press 4x10 155lbs~165lbs
cable fly 4x10 ?lbs (因為係cable, 唔同機個重量唔一樣)
incline cable fly 4x10
decline cable fly 4x10
dips 4x till failure
skull crushers 4x10 70lbs
triceps overhead extensions 4x10 70~80lbs

Wednesday: legs + delt/traps day
squat 4x10 225~245lbs (而家膝頭有傷, 變成4x20 135lbs)
reverse lunges 4x10 100lbs
calf raises 4x25
leg curls 4x10
sitting miltary press 4x10 80lbs dumbbells
shoulder fly 4x10 20lbs dumbbells
front raises 4x10 20lbs dumbbells
standing barbell shoulder press 4x10 95~115lbs

Friday: back + biceps day
deadlift 4x10 245lbs
bendover roll 4x10 155lbs
pull up 4x (15+, 12+, 10, 10) body weight
lats pulldown 4x10
seated cable roll 4x10
seated dumbbell curls 4x10 (45, 40, 40, 35lbs)
barbell curls 4x10 80lbs
hammer curls 4x10 30lbs

因為之前有排冇做, 所以暫時暫停左5x5, 等暑假完左再開始做返5x5

近排操完野夜晚訓得好差, 半睡半醒咁
食蕉係咪可以寧神安眠

我想請教下對於shredding有經驗o既巴打, 有冇d菜單係比較好味又易整, 因為而家半工讀, 想盡量慳時間煮飯, 我而家o既meal prep好hea, 盡量食好多肉(雞/牛/豬/火雞), 又食好多菜. 但我諗因為我冇乜count calories, 有時食到厭又走出去食垃圾食物, 搞到雖然大隻, 但個love handle減極都減唔到. 有冇d好o既recipe介紹下?

冇落抗雌掛 應該係

我一年廢JJ 收皮先

完全想像唔到自己玩四年可以有呢個成績

大家討論下
我其實都係因為同friend不斷咁互相比拼, 所以先衝到呢個水平.
(可能因為我o係美國, 好多人都好大隻, 相比之下我呢個身型根本唔夠照)
我frd A: bench 295lbs (兩年前, 佢搬左, 唔知而家點)
frd B: 去intern時識到個frd, squat 405lbs (起碼, 未見過佢認真max)
曾經o係學校遇到NFL球員(drafted左後未去) workout, squat 405lbs 連做15下

不過做squat時真係要小心, 我之前就係強行推上去結果整到膝頭(小事, 不過暫時冇辦法做heavy squat)

仲有, 而家先認識到拉筋係非常重要.千祈唔好唔拉筋.

你bench成績好勁 有無咩操練suggestion

我之前試過一個好癲o既workout routine,
叫做smolov jr
(我完成唔到個program, 只能夠堅持一個月, 因為好辛苦, 可能遲d再試一次)

首先, 一定要本身好熟悉bench press o既動作

我建議睇athlean x呢一段片, 去更正自己o既動作, 尤其係手腕千祈唔好屈向後, 否則好容易受傷.

我自己就有用wraps o既, 起碼235lbs以上我都會用

講返smolov jr, 我自己就改左少少去就自己個schedule
一星期練三次(一三五)
(我當時o既1RM MAX係265lbs)
week 1
monday:
bench 7x5 225lbs
incline 3x10 155lbs
weighted pull up 5x5 45lbs
deadlift 4x10 245lbs
some triceps & biceps exercises

wednesday:
bench 8x4 245lbs
incline 3x10 145lbs
weighted pull up 5x5 45lbs
deadlift 4x10 245lbs
some triceps & biceps exercises

friday:
bench 10x3 255lbs
incline 3x10 145lbs
weighted pull up 5x5 45lbs
deadlift 4x10 245lbs
some triceps & biceps exercises

由week 2開始就每星期+5~10lbs, 視乎你個progress如何,
基本上我一加左就冇辦法完成, 所以第二個星期
day 1
bench就變成 7x5 (235lbs 5次 + 225lbs 2次)
day 2
bench 8x4 (255lbs 1次 + 245lbs 4次)
day 3
bench 10x3 (265lbs 1次, 260lbs 1次, 255lbs 4~5次左右, 淨低250lbs)
做到幾多得幾多.
跟住一個月後我1RM就由265lbs上到285lbs.

但切記, 呢種練法好危險 (因為太重同埋push limit push得好盡)
記得一定要有spotter同埋要識得spot.
自己亦唔好勉強咁加重量上去.

做任何動作都係, 如果你做得太輕, 做晒十下都唔覺去到盡o既, 咁你即係冇練過. 但同樣, 如果你個重量, 做兩下, 其他八下都要人spot, 甚至根本係個spotter拉到好辛苦o既, 咁一樣都係冇用.

個sweet spot係你做到第七下左右, 你舉到但你要用盡力o既, 而第十下你要好掙扎咁先推到上去, 我自己就覺得o個個重量係最適合我o既. (而我如果4sets都可以咁樣完成到10下, 下個星期練o既時候就會再加5~10lbs)

樓上巴打好勁
我都係最近先玩到squat 2餅 4下
硬拉 190lb做6下（成日衰握力唔夠）
推胸就啞鈴每邊70lb 推7下

利申 64kg

SBD belt一條永恆久 個意義就好似鑽石一樣

呢條好貴呀

我recommend呢條, 抵玩.

多謝, 咁我起碼都重你差唔多20kg啦, 舉多少少都正常.
dumbbell press我好弱, 最多每邊90lbs 4x10, 都唔係多你好多咋.
你練左幾年?

成式入gym房練就1年左右
之前就只係買對50lb啞鈴自己屋企玩

背真係好難練

會唔會睇唔到? 係群d 片黎

練背的確係唔容易，尤其好多都係拉嘅動作，前臂唔夠力就拉唔實條bar

中背 成日操完都無feel，背闊都還可以

可能試下good morning呢個動作？

我有時會好似deadlift咁用手拉住條bar

我對背冇特別研究，比較沉迷power lifting嘅bench, squat, and deadlift.

Form 唔好好易fked up

同埋咁玩一定要Deload

睇weight class 你重我至少35lbs

不過係數上又差唔多

你啲SBD = 我目標

係，所以記得check好晒form先。
係，我練完三個星期，week 4就變返平時嘅4x10

咁差45lbs都差好遠
你睇返個standard
你140lbs, bench到285已經係elite, 講緊比賽level,
當我180lbs, bench 284都只係advanced, 以個scale來講你同我都唔係差好遠，你bench到兩個大餅(225lbs) 就已經同等。

我目標係自己上到200/210lbs, 但我都唔認為自己可以bench到380lbs. elite個level太恐怖

我除左deadlift係可以接近elite外其他都覺得冇咩可能上到去o個個level

我行嗰個program 同你相似

D1 Squat/ Bench (>8reps): High reps

D4 Squat/ Bench (>5reps): Moderate reps

D6 Squat/ Bench (>3reps): Low reps

我70-71kg 努力中

大家加油！

sling我聽聞好有用，感覺如何？

加油，或者下個月等我操返fit d試下挑戰Bench 290/295, 如果得嘅我塊面打格後掉上來分享下

sorry 公斤

我八月都會test max

希望唔好太差

褪黑色素
利伸未用過 想用

岩岩roll of shame fail, 好柒

我覺得有啲用
做完gym啲濕疹無咁痕

有無師兄係識deadlift
又係fitness first 或者 physical 會員可以幫下手教下我
可以比錢
有意請留tg or 其他contact

畀得起錢就出去搵教練啦

前提係你自己有冇上網學先

tg:

冇錯，你上youtube搵athlean x都有好多教學，你畀錢上網搵人教，教你o個個又係咪真係咁識都唔知。

Athlean X/ Jeff nippard/ Omarisuf/ silent Mike/ Russel/ 啊館/ Kofgym ...

排名不分先後！

利申: 唔收錢 deadlift 430lbs

alan thrall都好正

我係用啞鈴去學同feel
Feelfeel下就換做deadlift

請教師兄

瘦撚訓練後食蛋白粉 應該比兩個鐘佢修補肌肉組織 先食lunch 還是即刻食lunch ？

抖一陣先食

你冇相冇workout plan冇diet plan好難好仔細咁同你講
基本上我遇到過o既問題都係
1. 以為自己食好多野

自己去計下每日要食幾多calories
一般來講, 你幾多磅就食幾多gram o既protein
你預唔準o既, 就有多冇少咁食, 你71kg ~= 160lbs左右, 咁你咪食夠180g protein
你要增肌就high carbs high protein咁食. high carbs補充能量, bulking時比較冇咁攰
2.減少cardio, 最多係舉重前15分鐘慢跑/單車機熱身
3.多做heavy weight lifting (major muscles groups, 即係press呀, pull up, rows, squat, lunges, deadlift呢類), 所謂5x5 o既program.
每一set中間休息三分鐘
4. 練二三頭肌的話, 最重要係動作要做得正確, 唔好擺身擺勢, 用條腰/背chok上/落

另外就係constant speed, 慢上, 慢落, 做唔到就做輕d

點睇健助師小珂啲片?

佢係大陸人黎

我想畀大家睇下我健完身之後飲嘅shake
材料有unflavored fat free greek yogurt, skim milk, almond butter, chocolate protein powder, 蕉一隻

奶我就用一杯半~兩杯，視乎我想稀d定杰d

咁我大約係用左1/6兜嘅yogurt

求其挖兩大勺

almond butter, no added sugar, 新鮮磨嘅，睇住部機好似2girls1cup咁落d butter, 真係好治癒

求其挖一大勾，補充脂肪

最重要嘅whey isolate, 兩勺

完成，飲完再食晚餐，夠晒calories

冇好詳細計，呢杯野都起碼600calories, 70g protein左右

我通常就每朝(一~日) 飲半杯(上面個size嘅一半), 但會加oatmeal, 當早餐。

然後workout day (mon, wed, fri) 就夜晚再飲多杯。
星期二四六我因為冇健身，只係打拳，打波，所以就會飲powder(兩勺) 溝水。

一開就知個大陸仔o係美國
不過佢o既tutorial算幾thorough

但係我睇佢食個早餐其實不敢恭維, 幾塊火腿, 仲要唔係d高quality o既火腿.
不過我睇佢都係以方便為主, 用frozen fruit, minute rice o個類慳時間.
quality算唔錯, 唯一問題係講蝗語, 不了. 我睇返講英文o既好過

我見佢幾有質素所以睇下
另外台灣個tao都睇過

英文剩係睇athleanX

好正
但香港啲greek yogurt好撚貴
細細杯170G 三十幾蚊

英文主要睇射的既片
台灣睇大h 熱狗 蓋伊 kosmo
本土就kof trainwithissac

kosmo個仔仔

你地會唔會2頭3頭擺埋同一日練
新手唔識

外國: athlean x/ jeff nippard/ Jeremy ethier/ Scott Herman/ Omar/ Vintage genetics
香港: kofgym
台灣: 大h/ peeta/ kosmofit/ tao/ 蓋伊/ 兆佑
蟈: 小珂/ shuaisoserious

最推薦一定係athlean x/ jeff nippard/ Jeremy ethier/ Scott Herman/ kosmofit 其他當vlog咁睇

各位通常係6日PPLPPL
定5日胸背膊腳臂?

我係會將chest - triceps擺同一日
back - biceps擺另一日

有時間做到6日就PPLPPL
冇咁多時間又要intense時就4日
胸，背，肩一日，
腿，二頭，三頭一日，
然後重覆
即係upper, lower+arm, rest (cardio/hiit day) , 重覆。星期日完全休息

我而家自己排係
星期一 胸2個動作+3頭1個動作
星期三 背2個動作+2頭2個動作
星期五 腹+腿

每次完加25-40分鐘帶氧
因為而家減緊肥 180高 88kg 28BMI

因為玩完胸果2部機我3頭都冇乜力 所以3頭勉強做2隻手禁落去果部機算

我建議，太多cardio. 你睇返我早兩頁嘅餐單，起碼係你而家weight lifting嘅double.

其實減肥最重要係飲食，我當時減磅，一星期只係去兩三日gym, 每次45分鐘左右。但食野非常節制。

減肥前，183cm, 197lbs. 3個月減到155lbs左右。
關鍵係日日淨係食boiled egg, chicken breast. 唔夠飽就狂食菜(生食，冇油冇鹽), 食了飽為止

睇你想要咩架姐，大把人追求力量，唔係追求體型，咪繼續high protein high carbs high calories咁食落去。不過巴打你有man boobs? 同埋肚仔好似有d大？定係因為放鬆晒？谷一谷再影過？

前臂開始承受唔到

拉背feel到頂唔緊 背都未力歇

巴打幾高

做gym都要政治正確

唔講明一陣都係比人屌

我有肚腩 唔係胸肌黎架咩

181cm

係咪成舊都硬？我見到個型ok嘅，但粒奶頭附近，貌似係d脂肪，可能係因為咁令我以為係肥仔波。
你不如講下你幾高，同埋三圍，再加張側身。
同埋谷衡左再擺上來啦。

ok師兄 晏d擺

我覺得主要係膚色問題
太白

有一磅60蚊 不過都係貴吖

Lucas

好得意 好想搣佢塊面

依個動作唔係食下背多咩？

睇小蘿蔔utube 咁脹 都係得13.5%體脂，睇落唔止啵
又係部機唔準？

呢度夾埋幾錢

可能係我問錯，上背唔識練先岩
中背上背 都分錯

larry wheels拉到 條拉背帶斷咗

One hand 600+ deadlift

scott herman日到黑屌人不過又屌得啱

兆右垃圾don't watch

rich rich
養唔養狗

師兄
想減脂驚食唔夠蛋白質
我一日2隻蛋加150G 雞胸再加150G豬肉
但都完全唔夠蛋白質 (target: 230g)
請問一日最多可以食幾多隻蛋

仲有背闊下部點操好？單臂啞鈴劃 無咩feel，仲有咩動作針對到？

買完今個月食狗糧

已經忍唔住載住條腰帶係屋企無所事事

唔係太想飲
驚爆瘡

你target 230g protein per day？
2隻蛋 150g雞胸同150豬 比盡你得110g 仲差超過一半

係
所以想問吓咁多位平時點補PROTEIN (EXCEPT WHEY)

唔飲whey咪再食多d

一日食完得咁小
但個人已經好飽

Exchange緊個同學漏咗袋powerlifting gear喺JR 佢下個月返美國就national/regional championship了 好sad最後衝剌先黎出事

JR 應該搵得返

我食at least 3000

八點食完晚飯 九半又開始再食

我一日食180g 我都係分配係四至五餐

40/50/20/60/20

180g 雞胸咁小？

180g protein

師兄食開咩補protein

雞胸肉/ 奶/ 蛋
雞胸肉嘅原因係因為雞胸肉100g = around 31g protein. (Cooked)

晏晝有陣時冇得揀就要出去食
由於喺灣仔返工就一間好好嘅野係附近

夜晚就屋企人煮飯 at least 50g protein

早:蛋x2-3奶oats
gym後:whey
lunch:澱粉+肉(150g up) 佳寶25$雞好抵
tea:吞拿魚三文治
夜:澱粉+肉(150g up)
30+30+40+20+40=160g

想問有無巴打係anytime fitness操

新手想join 點睇 唔該

灣仔返工有乜介紹

咁晏食 你點訓

11:30瞓都唔係問題

same 7點起

朝早做gym好有動力

我係全紅但無買短襪

好好嘅嘢=subway?

屌 次次打波都整傷膝頭
但今日照做deadlift 仲做多咗

之前睇佢屌d fake natty話tricep pushdown係compound movement

係呀屌Zac Perna
我有睇開Zac Perna嗰陣聽到我都呆咗佢係咪講錯

Me
要有既equipment都有 冇人會sell
不過係廁所少同要等煩d

有冇巴打試過無啦啦個肚好漲 你地會點處理 照返平時食野嘅份量定少啲

巴打係咪500一個月

上面

Heavy squat

有咩食架
唔係書店嚟嘅咩

Body weight都痛

係咪早一日食太多纖維

師兄詳細

我之前都係咁，巴打我建議你要拉筋。
最近我去做physical therapy, 佢教左幾下拉筋。
但始終每個人狀況唔同，如果嚴重嘅就去睇醫生

本身都冇諗住買咁多
比佢個612post導到

未做尖已經有腹肌
不過睇唔到

未到嚴重（我估） 依家瞓醒又好啲 前晚係行樓梯都痛
打波真係少拉筋 但做gym就會拉返足

半年650 一年550

九龍城有anytime 遲啲考慮去

已有20年

Flat feet sucks bro

係咁發夢 好攰好耐無操野

關事咩

關事的, 我隻腳都係平晒, 完全冇arch
咁樣對ankles同埋膝頭負擔都幾大, 尤其係跳.

幾時返英國
驚唔驚夢醒發現miss左班機

好唔方便又無得做squat
做gym都話有得自製腳板底個arch
但打波真係好難搞

加鞋墊解決唔到？？

就返喇..
唔發得幾多次夢

我都係完全平哂無arch
都係照squat照乜波都打
不過乜都唔勁

Phoenix massage gun A2 可調式振動肌肉按摩槍3代
有無人有用緊，好平而家，想買

係喎 近排好似有啲矯正嘅鞋墊

操闊個膊 同爆發力 入籃底易過食生菜
足球就邊夠人跑 爆發就夠啫

唔勁會唔會係身高問題阿

你依家係咪有p記定點？

fitness first
squat rack少得可憐

我會推薦o個d矯正鞋墊

我自己用呢隻, CP440 (即係最強力o個隻)
至於trainer shoes
nike/adidas/reebok都有好唔錯o既squat專用鞋

如果唔打算使太多錢落去鞋度o既,
不妨買對舊款少少o既
我自己就用adidas powerlift 3.1

我想問各位巴絲打, 其實我有興趣去考一個personal trainer certificate, 希望以後作為副業(人在美國). 我會想開始拍片(例如, 有巴絲打想問一d關於健身o既問題), 我想試下嘗試回答(如果我唔識o既, 我會搵相關o既資料, 唔會9up).

有冇巴絲打係做呢行可以畀d意見我?

旺角邊度有得做inbody?

我諗住喺返香港買咋
多謝你嘅資訊留畀有用嘅巴打

讀NASM?

仲有一個係american council on exercise
但目前我肯定係冇時間去讀 (起碼畢業前都冇時間)
所以想build up一個online reputation先 (唔係想抽連登水, 亦唔會打算o係連登賣廣告/出膳稿之類), 例如想知大家會想知d咩健身o既資訊等等

我都想考返個牌黎旁身 (英國撚)
係咪都係同美國一樣考法？

反而想知你會用咩語言拍

用返廣東話啦, 用英文點同人地o既channel fight. athlean x o個類出名o既youtuber都係前PT. 根本唔係同一個level, 佢地對於肌肉, 復健, 營養學等o既認識都係專業/半專業等級. 如果我用英文講(已經唔好提唔係first language), 我真係唔知自己o既市場o係邊

用廣東話o既話, 我諗都係比唔上issac o個類, 但我會想學下, 試下自己可唔可以勝任. (加上我學校都有cert course, 不過只限校內適用, 我會去查詢下同出面o既course差別o係邊)

支持

我依家最想知既健身問題係抓舉同挺舉點樣可以做得好

唔好意思我冇玩snatch同clean and jerk. olympic weight lifting我唔太熟，目前我做嘅都係偏向傳統嘅body building, weight training

我自己會想知飲食多d 始終外國飲食習慣同香港唔同 香港比較少youtuber講diet

上堂學，咁高技術既野跟人學，前排跟左個coach學，教得好好

我都練緊snatch/clean&jerk

不過香港啲gym rack都唔多個 莫講話platform
我唯二掛住英國嘅野就係間gym同我個教練bb

求介紹

我都要出錢搵教練架啦
因為我隻左手一屈後係接近零握力，同埋後屈度數好細
所以做唔到snatch
clean 個姿勢都做唔到front squat咁
係好似ohp咁
我知係要改善活動度
但我一個手腕累全家

Cut 緊推胸仲大力左
咩事

一日做咁多exercise 連埋拉根熱身 未兩粒鍾一次?

整一個Ig俾大家問你問題？出D有關健身嘅既post?

大家有冇啲咩健身apps 推介？

有邊個頻道介紹 想睇吓啲姿勢

Same here

近排跟左個trainer 佢話我操個陣唔岩動作又做得大重量 搞到部分肌肉過緊同搶哂力 仲有d寒背
佢一篤我上胸近膊同埋大比近膝個d位就好酸
宜家叫我得閒就要按同拉根
有冇人自己練既巴打都係咁?
按左幾星期都係咁痛 特別係腳個條根又粗又酸

油麻地柏裕商業大廈15樓Amway

我都係雖然多咗唔係好多

我有個疑問
如果唔過自己TDEE
我食勁多碳水係咪都一樣會肥? (EG TDEE7成都係碳水)

差唔多，4x10一個半鐘通常練得完，5x5兩個鐘

呢兩樣都會做。諗緊用ig定youtube好

快d比巴打j下你三項先

呢排未得住，上星期打波整親手指尾，腫晒。以及上面提過膝傷做緊物理治療，我諗拍片的話得bench, incline等chest exercises可以畀大家睇下

我係成個背同trap好緊
師兄知唔知點樣搞個背

Both?師兄有TG?

有，不過我暫時唔諗住佢會開message group, 如果有問題喺呢度你問我答可能比較易，其他人又睇到唔使重覆答

有冇用foam roller? 我通常係下背(後腰) 即係做back extension, deadlift時會用到o個個位會比較緊。

traps同埋lats的話，我會用roller, 冷/熱敷，icy hot等去放鬆 (最重要都係每一set之間我都會拉一拉筋)

去gym會碌下
但屋企無

正常d人就話要日日按摩拉根既

我之前都係，搞到高低膊好明顯，而家日日訓前 用波碌幾分鐘，有d改善

理論上應該唔會, 不過你有冇計過自己食左幾多calories?
有好多人覺得自己食左好多, 但好多時結果計返係食唔夠, 只不過係成日都食得飽/濟咁解.

順便宣傳下:
[碌鳩成長日記] 分享健身經歷

其實一直以來都好想問一個問題
Calorie deficit會lose weight
Calorie surplus 會gain weight
如果我eat at maintainence calories 係咪唔會增重 又唔會lose fat/gain muscle?

咁呢個又要睇你點樣去食
如果你protein唔夠, 即係你個diet大部份係carbs同fat,
咁樣長遠來講你就會muscle loss, 即係代表你o既TDEE會降低.
咁你可能體重冇變, 但你體型會變肥
如果你要維持的話, 都要維持o個個飲食o既ratio.

有計
但我好鐘意食碳水
而家餐餐一碗飯好慘
不過食好多餸 （eg 豆腐蒸肉片）

其實deadlift 落去果時係咪都要直背 唔可以round shoulder?
上去無咩野 落去果時feel到下背唔舒服

你問上背定下背？
以我所知，下背就應該keep住直，上背穩陣都建議直嘅，但有啲技巧好似話圓上背會拉重啲（用多左背力？）

利申9up

如果係輕o既時候, 上下背都應該係直.
一般我max時上背都有少少彎, 因為根本承受唔到接近500磅.
但下背(腰)一定唔可以彎, 一彎一定仆街, 無論上定落都唔可以彎.
而你落去時腰feel到tension係正常o既. 但唔應該會(刺)痛.
每練完一組覺得腰好緊, 係肌肉酸痛o個種痛係正常o既, 但一定唔能夠係刺痛, 否則要即時停止.

順便宣傳下:
[碌鳩成長日記] 分享健身經歷

洗唔洗次次都宣傳

做左gym上年仲係覺得trap好難feel，師兄們有冇動作推介可以hit得中d，特別係mid trap

上背少少彎係technique一種 用作減少range of motion
但下背彎就一定係唔識bracing

好想響朵(好似係)
我好畀心機整理資訊架
想大家應下作為小毒撚嘅我機嘛，唔好見怪

reverse fly (machine)
upright rows
呢兩個動作如何？

reverse fly (cable/ dumbbell/ machine etc...) OR wide grip row
hold 1-2 seconds, try not to go too heavy first

其實做呢d動作個時應該長鎖肩胛骨啊定係concentric個吓先主動鎖肩胛

我意思係夾背

Ching 可唔可以跟你學deadlift?

新人lm

新人留名學嘢

次次做skull crushers 第一組左肘都會痛
之後就冇事

新到呢

新手here
師兄們多多指教

我都做leg curl都有呢個問題 knee第一組會痛

我對上一個po已經係56啦, 57完全無入過
而家全力留力721

每個禮拜有一次 簡直好似每個禮拜都要test PR

想問吓你地操完會做咩stretching 次次都肌肉都好緊

推膊卡左好耐關

痛的話熱左身先+拉下筋會唔會好d?

一開始我都唔夠活動度，拉多啲筋，同埋用粒波碌。 上網都好多片教點改善活動度
唔急得
做耐咗(拉筋, c&j, snatch)自然就會夠活動度

做左7個月，2個月前開始食supplement
Creatine Amino BCAA whey isolate mass gainer

最近一個月cut左mass gainer，變左操後+訓前飲whey

發現呢個禮拜流鼻血，牙肉唔小心撞到水樽又流血⋯是咪太熱氣？

平日少食熱氣野，係最近多左食protein bar當零食

求巴打們指教

利申：瘦低，到見前成功增左10磅但目前好似成個月無種過

做gym有冇得整走暗瘡

我覺得好多玩到大汗淋漓既運動對皮膚都好好
包括跑步, 打拳, 跳舞

屋企得一個8kg dumbbell同yoga mat操唔操到，冇錢去gym

咁玩街健啦

補購彈力帶有得玩，又平又慳位

即係操唔到

操就一定操到既
操二三頭都叫操呀
好多人都話健身第一步係訂立目標
你既目標係咩先

有佢一半都滿意
目標係1~3個月內減到10kg，要減走晒啲肥肉，望落去個身型firm啲，本身唔算瘦底

已經隔日10組或以上啞鈴同sit-up等workouts，間中有跑10k、打波

180M
85kg
無煙無酒無囡

( Show Blocked User - 眼系 )

有冇人有D好味又低卡(最好0卡)既調味料介紹下
日日食黎食去都係鹽同黑椒 之前買左D紅椒粉 但都係覺得唔多掂
食到唔想再食 有冇咩推介下 緊急跪求 唔想放棄

堅持唔到即係呢種飲食唔岩你
咁辛苦keep到一時keep唔到一世

所以要調整 搵多d唔同既調味料

P記見到嗰啲都唔細

究竟應該bulk完先cut定cut完先bulk
今日比個pt話我冇肌 但我減緊脂 因為都幾肥下 佢就話我反而要食多d 增左肌再cut落去先有野睇 但我而家已經體脂幾高下 因為我一直都有做重訓 主要係想問我究竟應該食多定食少好

好多健身撚剩係操上身…

其實personal trainer 幾錢一個鐘先算合理？
新手想跟教練學下先

但去到個位數bf%會令testosterone下降
最健康都係around 10-13%

但係我而家20左右

推膊要有人幫先突破到 有fd幫上，終於推到70磅8下

上網有好多0卡醬，門市唔知邊到有

每邊啞鈴自己操淨係敢推60 65

飛膊又係好難 我做左好耐都仲係做好輕
仲要個膊好似無咩成長咁 膊真係好難操

平膊我以前做10下每組進步好慢，做輕d做15 20下，進步快左

你地db推膊會落幾深
因為ohp bar會落上胸
我會啞鈴都落到上胸位先上
但我眼見好少人會落咁低

水平再低少少

clean+ohp卡左喺75kg好耐喇

新手想問有冇人飲whey protein 塊面會肥好多??

實係因為飲whey 啦

大肥西

咁勁，抵卡

第一次玩sumo 感覺比conventional 慳力
要轉型了

唔係用藥既其中一環嚟架咩
普通人都可以用嚟解決女乳？
利申對用藥唔識 無惡意

頭先喺蕙荃見到個好靚仔

好耐冇做315，5x5 squat

唔知遲啲再有冇機會再拍片

今日唔知發乜神經，DL輕鬆拉三餅 6Rm，最尾仲要80lbs Single arm DB row
比起三個月前又進步咗

新手程度

仲未squat到3餅

新手啦, 之前有人問新手標準係乜, 唔記得邊位巴打答sqaut 2x BW係基本

大家有冇啲program試過幾好
玩緊ppl，想試下跟program
求推介

2x我諗應該係每邊擺兩塊45lbs
即係總共4塊45lbs + 條bar (45lbs)
225lbs點會係新手標準
呢個係1RM嘅標準

呢度新手起碼兩餅起跳

心態上我重當自己係新手

咁搞法冇4餅點夠膽上來講？

三餅都算係咁啦for ppl under 79KG

我86kg呀巴打

你無食藥？ 呢d通常cycle 完先會有叫做gyno，食返post cycle therapy 就無事
如果你乜都就唔知 原來會天生有

strict overheadpress ? 咁勁

會天生有 細細個肥開既人好易有

新手喺到

BP 5x5 1餅
Squat 5x5 餅半
DL 5x5 差唔多2餅
之前問新手標準果個係我

新手

巴打你del左tg?

前排有啲忙 無上tg
懷疑比人踢左

係呀admin啱啱踢咗你
以為你del咗tg/比狗周 出事

係啊strict啊
我人矮手又短leverage著數啲

想問下myprotein 原味乳清蛋白有冇代糖

我唔敢試1rm
我76kg
Squat 120kg 5x6

算係咩level

最近review緊個training volume 大家覺得點先夠volume 行緊ppl

師兄而家個volume係點分配

想問吓gainer點樣吸收最好？
因為睇咗好多文章都係話人一餐或者一杯shake嘅吸收量最盡都係30-40g protein（視乎體質生活習慣等等而定）
買咗嘅gainer係on pro gainer 1 serving有成60g protein
正常體質應該一次吸唔到咁多protein
係咪要一個serving分開飲，做重訓前後分別飲可否解決問題

我ppl x strong lift

唔飲gainer ????
飲whey protein + 食多d野

有無巴打買過 Alphalete 既衫著過
諗緊XS定S好
驚外國Size 好長好大件

利申170矮仔

短期減少痛同埋做重係可以用呢d輔助
長遠黎講都係都冇得走捷徑
要慢慢progressive咁訓練腳板同小腿d肌肉
有d drill係可以訓練番個arch d細肌肉,
同埋tibialis anterior 及tibialis posterior
tibialis anterior

tibialis posterior

望落係好廢既動作, 但係做做下就會有成果
平時可以隔幾日著下d唔係軟底/barefoot鞋
行同企果陣都要留意要谷番個arch出黎
將佢練成習慣

利申: 扁平足左2x年, 努力中改善緊

今日影相睇自己
發現正面係有幾明顯既高低膊
但背面又無
定係我頸太緊既假象？
點樣可以舒緩到

全程保持膊頭張力
如果鬆咗代表落太低

冷熱敷如何。同埋按摩下，之前我想買osim張按摩毯，按頸/膊好夠力

有無巴打有興趣買？想share運費

邊張？？？
有無link

每次飲半 serving 一日飲2 3次, 視乎食得夠唔夠

新手標準:
bp bw×1.5
squat bw×2
dl bw×2.5

下星期去元朗
已經連份工都唔care
到時睇下會唔會做埋真_囚徒健身

同佢玩牛屎

出得嚟行預咗要還

唔重訓住
呢幾日都練心肺

認真一齊組團去元朗 點睇

係咪呢度嘅組隊先

屌 好想出去

記住今日嘅憤怒 睇撚到勁燥底仆街

可以
但新入PO就唔好啦驚有鬼

我哋夠嗰班自己本身大家都可能有大家tg

咁新嗰啲留自己嗰個

我哋去搵佢哋都唔係冇得諗

萬事小心 岩岩發夢做上環前線 心力交瘁

如果你keep住咁既生活習慣
哂錢搵教練帶你操都係哂氣

依間野有無伏?想買依隻
觀塘武X都有依隻一樣價.係咪大家都係淘寶貨?

全民健身

睇價錢就知係淘寶貨
我都用緊
武X度買
用落冇咩問題既，一開始成日卡餅，原來係因為放返入去果時攝唔正
攝得正就唔會卡餅
同埋轉磅數時要出少少力向地下撳住黎轉

武X係咪得自取?成百磅真心拎唔到

出面有個po叫「健身唔健腦」

BTW carousell 依d會唔會中伏/又係淘寶貨 (睇價錢就應該係)

我叫左Call4VAN
Call4VAN 老闆都係抗爭者黎，冇理由叫GoGoVan
但係你要有心理準備早幾日撳定，因為CALL4VAN少車

呢隻冇用過唔知
玩落就知技術含量好低，所以好容易有山寨

有人當左我係個PO入面比人起底條友
心諗做乜鳩

佢哋唔熟你

你個樣我唔會唔記得

ok thanks bro
如果時間夾到就去武X度買, 唔得就上面果間送貨

因為我會屌泛民所以比人當左我係相中人
笑撚死，我屌泛民從來都係屌佢抗共不力

有冇師兄知專練心肺點練好啲
係咪以類似HIIT既高低強度間歇會好啲？

覺得應該主要係盡量令到heart rate around 80-90% 令到心臟嘅肌肉強化？

ok

有冇元p巴打係度

依隻我之前有睇過 唔太好用
佢幾多KG 都係咁大舊
建議依隻

我都係新手想舉下鐵,雖然依隻好似正好多 但未計運都3K5
又或者巴打有無其他可調式/好用ga介紹下 around 25KG@1 筆直2k內

淘寶有 可以搵下

幾好喎

啱啱完左cutting ，發現愈來愈冇動力去操野
個人好似長期都好攰，每日去gym都係靠意志同習慣推自己去

係咪又夠鐘deload?
但啱啱cut完就deload 會唔會有反彈之類嘅負面影響？

轉型sumo爽過conventional
拉離地果下力 世界仿佛停頓了 好爽
第二次玩已經追到conventional既訓練重量

sumo係會玩得重啲
不過主要睇您髖關節既構造去決定邊款適合自己多啲

sumo 應該可以今年內脫離新手
conventional卡關左好耐 點轉programme都唔進步

你嘅新手係幾多先

佢未練熟個form姐
應該都幾重下

有冇話動作邊個位卡住
還是重量練唔上去

conventional 成日捉唔到拉離地果下力
已經調整過好多angle

暫時strength Block 3x3

可以參考下台灣水肥哥既教學,好詳盡
佢指出有可能係bracing做得唔好,核心唔夠穩定
或者有肌群跟唔上
要做個測試搵出黎
節錄:只做離心階段
如果你在離心硬舉1RM103%的測試中脊柱無法維持穩定的狀態，
導致你硬舉卡關的原因是脊柱伸肌力量不足，
應該多做一些槓鈴划船或架上硬舉；
反之，如果你能在離心硬舉1RM105%的測試中保持脊柱中立，
限制你的硬舉成績的問題是臀部伸肌鍛鍊不足，
應該多做一些羅馬尼亞硬舉。

館長 27:50 開始講香港

有無人知walden farms 零卡醬 邊到有門市有得買？
或者邊到仲有零卡 茄汁 bbq汁？

老老實實
新手係咪必須要健身教練?
上網搵教學唔得?

新手問下
176 55k 左右 瘦底 食極唔肥
屋企有啞鈴 可以兩邊合埋一碌做到負重深蹲個款
有埋牀可以做胸推

6月送中之後開始做
而家明顯見到可以谷到肌肉硬 eg二頭肌 大腿前面個舊

主要係想增磅
想知唔用其他器材 可唔可以做到？
食埋蛋白粉都得

有錯請插
謝謝

而家明顯見到可以谷到肌肉硬

我怕照咁做落去只會變肌肉增唔到磅
因為真係個人無乜脂肪

小弟發覺盆骨前傾問題好似嚴重左，成日都腰痛。
想問下主因係咩，會唔會關我通常操上身比較少操下身事。要做啲咩先改善到。

Google utube好多文，片，有哂教學

希望727係元朗會見到各位大隻佬保護香港人

唔該哂師兄

主要都係操核心，拉根

五毛警報極高
膠post警報極高
五毛升級分化
頭腦必須清醒
不被捕不流血
兄弟爬山 各自努力
自己做到幾多就做幾多

726 機場 - [突發] 7月26 香港國際機場集會

727 元朗 （重點）- 元朗遊行已遞交不反對通知書

728 上環 （新增）-【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

84 將軍澳 - 【正式宣布】8月4日 舉行 「將軍澳反送中大遊行」

淘寶唔覺有
btw上面果隻仿552同正版差幾遠?
amazon美國正版都係$300,但運費要25X
香港d啞鈴好貴

有冇咩運動背心推介 gymshark嗰啲外國人size太大 得168cm會太長

淘寶search 可調節啞鈴搵同款
就算正版都係made in china

見到有啲2尾-3x 望住後生嘅眼神好似想殺死佢咁

我即刻同互睥 夠薑就開拖 on99

話說今日想去p記做gym，跟住佢話大專生免費個優惠已經完咗，但明明張卡寫10月先完，我係咪俾人昆咗，仲俾人沒收咗張卡

好多毒瘤

係 打電話去屌鳩佢
利申屌完再轉會

垃圾唔死都無用

好似話有人數限制？
不過比唔比你其實都係佢話事

但反而我做個場啲pt撐示威多喎
不過可能我聽錯

你要食夠囉姐係
你一日餐想點啊你做完gym
你食唔夠個啲肌肉都生唔岀啦

仲話要上磅
你真膠定假膠
除非你一餐食千幾二千卡路里就話姐

你咁樣不如省翻d錢啦連基本飲食控制都唔想
仲話要請pt
講真pt呢d野可有可無除非你有目標例如一個月增磅上去之類
講真youtube大把片上面巴打都推介左好多
試問你唔食又點增磅啊一日一餐
世界上無永遠唔肥or唔瘦
只係你懶唔去控制先做唔到

試下日日食返夠3餐 正常飲食
之後再進一步計返TDEE 食夠佢
跟住去康文署開始做d簡單gym
睇下kofgym
等自己有基本認識先
根據自身經驗 無任何knowledge下搵教練
係搵唔到好教練 除非你好好運啦
我都浪費左d錢係大型既gym
加油

練引體上升 覺得公園d bar 練得冇效率 （本身廢）
有冇元朗巴打知元朗體育會gym room 有冇引體輔助機 之前唔記得邊到睇到好似寫 得引體上升架

得罪講句
出返去啦不如

所以話健身要健埋個腦係岩
咁樣既心態俾你跟左pt個幾月真係大隻左又點
之後咪又係會反彈翻落去
身邊太多人覺得做兩野就好快大隻
但其實無付岀就唔會有收穫
我都想舉一下就變到雷神咁

減脂期要點食先岩
每次重訓完都有做 cardio
但我唔知到底要食 low carb 定純粹 tdee 低幾百就得

我都係咁話

建議去睇下youtuber蓋伊
佢既解釋都幾好亦都有教點做都ok詳細

練仙都想增肌
咁懶有錢請pt 你留嚟嗌外賣同請個姐姐餵你食仲好

正所謂No pain no gain
當你keep到既話你見到身體有改變就會有成功感了

仲有而家既pt有一大半都係呃水魚
我識專業既一堂都貴到飛起
你可以去報pt既學下啲姿勢先囉
不過我都係建議搵個有做gym既朋友教仲好
再唔係唔怕柒既問下人點做
有好多都會教你姿勢話唔定帶埋你做添

邊個場

有冇巴打試過dl拉傷左內收肌？
衣加好似肌肉酸痛咁嘅感覺

唔知算唔算
試過跨步跳 跨得太大步 之後squat 落到最底會陰陰痛
痛左兩個月先散

明明做con唔知點解都會傷果個位

點樣拒絕physical d pt sales 狗？

比機會自己rest下 當deload

直接話不了 /

大家平時去邊度買雞胸

今日屯門大興花園P記幫小弟support squat 個位巴打真係唔該晒你

公園先最有效，迫你淨係練引體，一個月可以由幾下操到十幾下

諗住有果D機輔助慢慢進步快D

我就跟住呢條片去練
或者巴打會唔會有咩方法 可以有效率D
宜家反手只係做到4~5下 仲要唔係下下都可以full range of motion 做左一個星期好似冇乜進步咁

其實都打算要deload,之前真係cut得太辛苦

最近好好態 每日朝早返工已經都好期待收工操野

其實我生理狀態係唔差嘅，但心理狀態真係好唔掂
每日去操野都係交功課，有時去到根本唔想操
同埋cut完都忍唔住亂食左幾日，真係想死

心態差 操都特別辛苦 deload完轉下大重量programme 拿返個passion

都係條片d做法, 但做唔到正常引體 我都唔會做腳掂地個隻, 做跳上去 之後HOLD住落個隻 離心 我覺得會好D 同埋如果淨係練引體, 隔日落去做1百下, 進步會好快, 引體其實除左要肌肉夠力, 都好睇肌肉協調, 愈做會愈順

100下 係例如每次做3~5下反手定離心? 然後好似條片咁講 每組做完休息2分鐘 做到100下為止?

巴打幾高幾重

做到邊樣咪做邊樣, 一開始可能做得4 50下係正常引體, 不論正手,反手, 半程, 之後一下都做唔到 , 咪開始離心個隻

好 聽日試下先 唔該

黎緊9月住hall 想問下九龍塘附近邊間gym room可以俾member任check inbody又唔貴嘅

on9 條友真係弱智咁款
嘢又唔食仲話學人搵PT操
點操都無撚用啦
懶懶懶 懶你老母咩
仲要食吉野家 屌你老母

大聲屌佢
全埸都聽到
之後包冇人會再sell你

好多巴打成日講
"食好多野, 但食極都唔肥"
事實上就係食得唔夠多/唔吸收, 食o既野唔o岩.
好多人係自以為自己食得好多.

呢個post唔少人(包括我)都講過食野計calories
唔係自己覺得"食幾多"
與其係咁問人
"我又唔食野, 又唔做運動, 究竟點樣先會大隻?"
不如試下問"點解我問埋d咁on9 o既問題"

食野, 上網google "bulking diet"
健身, 有好多基本o既workout routine,
或者唔少巴打都share過.

一係睇post又唔追, 一係追完又唔去做,
問都係為左人地答佢一句"其實你做咩都冇用架喇, 不如唔好做啦"

上磅真係唔難
無做過運動既瘦撚
TDEE 可能得1400-1500 ？或者更少
一罐雀巢咖啡都差唔多120cal
要爆TDeE真係無難度
不過dirty bulk 之後cut好麻煩姐
但佢連食都唔肯
我就唔信佢肯做gym囉

1500又跨d, 要上磅又高蛋白質(dirty bulking), 朝早食兩個m記早餐(全餐), 日日一盒油雞燒肉飯/干炒牛河做lunch, 夜晚再整個豆腐斑腩飯，再食多隻炸雞脾應該真係乜都夠

我對唔住大家

琴日係西九拉完deadlift冇做離心就咁放落地

日日訓前食個撈面都會肥啦

利申：之前係瘦而家肥左好多

唔係個個都咁

但我肯定既係瘦底3餐肥唔到咪食5餐囉
上磅真係唔難係難在個人懶姐
懶既話做乜都唔掂唔好講話剩係做gym

明顯假膠
當睇唔到未算

而家著衫上身M，下身XL

kofgym

整咗個班

其實要買D做gym著既鞋係咪叫squat shoes?
有無邊款係比較平啲

每次leg day 著vans / converse 都好好feel
但又唔想著住佢地黎 做lunges

上半身L 下半身M有啲牌子要S添

powerlifting shoes

同埋好多撚狗仔係到做GYM

有冇人知有咩gym有沙包打？

霸住啲嘢唔畀佢用

你都叫正常d，我咁真係好odd

我都係 買褲好撚難買
本身自己又唔高 大碼小小都長撚到暈

Anytime fitness

Kofgym

Fitness first
Pure
其他就唔係咁清楚

屌

但係我係健力撚幾乎日日都操腳嗰啲

goji

KT FAC

咩都話我姿勢錯

有冇觀塘師兄可以相約做gym ,

22碎 新手

兩個人去唔會俾sales 煩又有個伴互相指教

聽日有無人去元朗玩街健？

去。到時咩動作睇現場情況
手足注意安全 整親就大件事

大家咁話，我哋玩運動嘅安全第一

搵人一齊做會更好
有人睇住 冇咁易受傷

發揮閪客本色，大聲屌佢老母就得
而家你係客佢係職員，使閪驚佢？

所以d人成日話呢行既人做健身狗係有原因
搞到d客成日要避佢地 成日用高壓去sell
好多新手乜都唔識又驚

入左澳門大學操

求改善方法

所以想搵個有經驗既師兄指導我

22碎仔。physical 會藉

你邊間做開

有時港島有
聽日元朗可能有

打沙包定做沙包先

想問吓4成碳水4成蛋白質2成脂肪嗰4成碳水係點計?

應該係你每日要食既卡路里4成係來自碳水
一克碳水等於幾多卡唔里 你要搵下
忘記了

本身有做開重訓 , 但想減下 d 體脂
宜家 keep 住有做完重訓再跑 30 - 40 min
咁飲食方面係咪都 keep 住 tdee 再低少少
碳水駛唔駛減？

狀態差推胸真係唔好咁aggressive

徵求一位可以教我健身一齊做gym 既partner 🙌🏻

計住卡路里 一定肥/瘦到 食夠都唔肥應該去睇睇醫生先

Me

Really😍 可以問問平時去開邊到做gym?
因為我平時起goji 到做

Errr 我康文處

出啦，唔出正契弟

有無人係元朗 天水圍做開

屌尋日買餅跨欄即刻拉到

L-carnitine 要係運動前幾耐食會比較好架?
同埋一日食1000mg係咪都夠?

有無人有用，真係好有效？ 中央肥胖好慘

中央肥胖應注意飲食+做運動做gym
L carnitine只係supplements 唔係仙丹
而且有好多研究都指出L carnitine對減脂效果唔大

個post好少人

啲人出哂去打人定出哂去比人打

聽聞好多差佬有操開

有冇人有睇開Tao?
見佢備賽極度痛苦
我都知備賽好辛苦，但比起其他人點解佢好似痛苦咁多咁？但又唔見佢真係收得好靚

或者係戲劇效果呢

我觀塘人，土瓜灣番工。大家近可以就番

睇住佢面青口唇白

個黑眼圈大到呢

佢要打理間公司，又要拍片，忙d囉
不過唔知佢仲有無食藥，如果無，都算靚

死得咁款

有無人想健身，方便星期六日打野戰？

康文署

但比起其他硬係好似差少少咁
唔知係咪因爲冇操腹肌，又粗腰
不過睇得出佢係好努力（至少鏡頭前係）

腹就應該有操既，係腹型唔靚，腰粗，背又唔夠低（佢自己都成日講依樣）

唔夠倒三角
玩得多free weight
其實好難腰幼？？

想問下如果健力既話
係咪玩番 stronglift 5x5最好
覺得而家練大力d先可以保護到自己

再之後有排佢連操都無操，停左藥，所以唔知今次有無用

點解free weight會腰粗呢，唔明

我都唔知
但聽過幾個玩比賽既
都係話玩器械多
可能係free weight 需要多d core參與去balance?
所以長遠腰會粗？

我覺的主要係基因問題

我覺得基因佔7 8成

新手最近開始做GYM 有個問題想問下
去康文署玩推胸 推完胸做類似飛鳥既動作(如果去開康文既手足應該知我講邊部) 每次向外推既時候 左邊膊頭有D骨都會啪一聲咁 類似我地平時啪手指咁 唔係話好痛 但都有少少 有冇人試過咁既情況?

無熱身/熱身唔夠，休一日再去熱好身先開始

唔該巴打

唔該巴打我真係冇熱身就做
有諗過係咪左手既力同右手唔相等所以有咁既情況

google "ac joint dislocation" 睇下自己有冇呢個情況
簡單講即係膊頭粒骨突起
有即建議先問下專業意見

有個疑問 淨係知自己既徵狀 但我唔係專業人士 點知自己係咪呢個問題

唔敢亂答你 有啲錢唔慳得 手尾可以好長 有症狀點要值得俾人check下

再次感謝巴打

儲定錢去洗腎

咁你有無儲定錢去換腦？

咁大鑊

我屌你老母

咁無腦都想屌到我老母？ 我老母表示不了

iq eq都咁低 做緊狗？

終於有人嘈交
老規矩啦

我一起身都3 scoops protejn 啦

支持嘈交

咩程度
如果練健力之前已經健左身兩三年，可以直接行非線性program

同埋練多啲舉重輔助項，想保護自己保護他人爆發力彈跳力都好重要，唔止最大肌力。

最憎人嘈交

人同狗 好難嘈到交, 都溝通唔到

用 inbody check 肌肉量無變
但宜家力量係大左 , 摸落去都結實左
咁係我食唔夠定點

同埋 push pull leg 既巴打平時個 routine 係點
想參考下

其實body fat 要幾多先有肌肉出囄
宜家percent body fat 16% , BMI 25.5

宜家睇落去都係有小小肥，冇肌肉
做gym 已經就快半年
Keep 住一星期2-3 次跑步30mins + 做3部機

本身操左2年幾 依家岩岩開始番工成日好攰搞到無咩精神操 有無巴打都係咁

Cut有氧

首先我對inbody 嘅數字一定會有保留先
其次力同肌肉量不嬲都唔成正比是常識吧

人地153lbs bench差唔多400磅

閒日唔肯罷工就唔洗旨意成功

女仔有冇可能係叻嘈嘅情況下練到咁？

點睇 都係男人喎 大哥

Sor
當細佬冇講過野

唔係講上面位巴打
係support你力同肌肉量唔成正比

請問一下

一星期操4日
星期1 Chest Tricep
星期2 Back bicep
星期3 shoulders
星期4 Legs

我想跟以上program做
但想問既係
其實同一個部位 例如二頭
一星期係咪最好刺激兩次？

咁人地真係女人喎同埋我係ig 見到好多女仔 尤其是玩crossfit嗰啲 都係咁嘅身型 所以諗緊有冇可能唔用藥？

咁都要用藥？有無對自己無信心成咁

師兄們飲開邊隻奶粉？
另外想試下食protein bar / cookies
有無邊隻推介咁？

唔知睇過d咩報告講22-26set先係最好
有錯唔好屌我我唔記得邊到睇翻黎
仲有你應該要再仔細分每次做邊個部位肌肉先大得快

但係我睇有人講咩一次最多吸收到30g左右
飲多都無用最好應該分開幾次飲
其實岩唔岩定無所謂

暫時都係得一年半
不過師兄有冇咩program或者動作推薦

一樣
番工已經燒左好多腦細胞
不過唯有盡量抽下時間去操咁

原來突起少少係有問題?

想問下巴打們如果想買做占背心（非工字背/露胸）
邊度平靚正 見閒閒地都講緊200蚊件好貴下

我都想知

Thanks 巴打
不過我有做開運動 本身打開波
都有返啲體力
而家轉行健身 想練得好啲咁解 跟唔同既人學下野

Btw 你係九龍灣康文做？

以前打波個陣 無練過腳 （重訓個隻）
全部都係functional / polymetric training
雖然入到樽 跳都有80cm up
但我個陣做gym 對腳係好細力 講緊squat 40kg 都好重..

而家專注做gym （本身都有做開 但focus上身多）對腳既力 開始上升緊 deadlift squat個啲

我跟緊Jeff Nippard既hypertrophy program
LPP rest LPP

去到第4weeks 如果我想練勁啲deadlift 我可以點樣做？
/ 我rear delt好弱 又可唔可以每日訓練後都加小小rear delt exercise 去做呢？
好鐘意deadlift

另外我咁樣繼續run 個 program 又係咪ok?
1個月後 身形上都有啲變化

唔該

我見好多人天生都係咁喎 咩嚟

唔清楚

最平自己剪tee

我一邊鎖骨個頭都突起左
搞到兩邊啲位唔一早樣 高低膊咁..

男人老狗做hip thrust會唔會好怪

兩邊都有少少突

Hip thrust都還好
次次做Cable pull through 啲人望哂過黎

有沒港島康文jj 一齊操？

我見好多女仔一瘦就突起左
原來係有問題

調景嶺康文真係好正
做過返唔到轉頭

除咗無barbell 個質素仲好過某大場

有無元朗jj推介
anytime fitness 定 fitness square好啲
目前康文署緊 但成日要排隊等

p記呀

我反而係廿幾年冇做運動，近年幾開始健身

咁既係想要咩型，咩質料？

有program跟，就行哂先再改

Agree 成日畀人問 do you ever train arms

點解既？

元朗康文都幾正

我反而想要露背 露胸個啲 布質

其實team joined t shirt都幾靚

但你好似已經練到好勁 追po 成日見到你個名

勁？
我練健力但係細力過同期玩健美既人
笑話一個黎

係唔錯 但機有啲少

asos 幾十蚊件背心 , 大把選擇,

竟然吹奏元朗康文

用左腰帶由rpe9變成rpe6......
仲要由有夢遊症起淨係操過三次腳。。。
好後悔冇早啲買
雖然用咁輕做5x5仲用埋sbd有啲肉酸可能有人笑我
不過訓練品質>all

幾年前買過呢隻款 棉質 果時好平6x蚊件

想請問師兄們係邊到買現貨肌酸？感謝

都係幾十蚊

肌肉酸痛果時大大力揸啲汁出黎

巴打你好, 我都係新手最想知D 啞令基本動作點先做岩, 例如squat 果D
我都係九龍灣P記睇下幾時方便 唔介意既話可以請你食個飯飲杯咖啡咁

yes sir

btw 光復香港 時代革命

你仆街了呢度全部藍絲黎

我都係

我見到人哋raw 做我belt+ sleeves 嘅重量

元朗出入要visa

我玩好輕都用sbd啦
自己爽咪得

到底乳清蛋白點沖 次次都沖到好粉

鐵波有無？
我之前用個d都係沖到好粉
轉左用有鐵波個隻就唔見有粉了

無 用普通有西果隻

個西廢架搖完都剩好多粉
真係有個波波先沖得較好

pushhhh

佢用熱水沖 緊係用咩西 都唔掂啦....
正常室溫水 , 咩西都唔用, 搖幾下都咩牌子既粉溶晒

唔該巴打我睇睇

公廁衫

著緊

做開gym但無話有一個好regular嘅program
見kosmofit有得比錢買個program 加埋教學
巴打們點睇

抵屌wo

隔離po話屌人老母依條友去開康怡P記
唔多覺眼嘅？ 利申張相唔係我嘅

who is he

啱啱喺西灣河連儂牆屌人老母嗰個人

我skip咗幾次legs
夢遊=leg day
練咗會行唔郁

我係跟人哋routine揼
加加減減啲set
換咗啲活動力限制自己做唔到嘅動作
有升重量就繼續

我就半自創左個8 5 3 1 programme

你覺得要咪要

曲定直呀

咁都要食藥? 食咩藥? 感冒藥呀?

我覺得9成有喎

你去commerical gym緊係無

係唔係成日去曬太陽燈

如果係我都覺得佢熟口熟面

I’m soaking in an onsen♨️and there’s a gym beside it of which you can see the inside clearly. I saw a slender guy lift a light two pound dumbbell for all he was worth but still couldn’t complete the exercise 😆I enjoy hitting the gym. I know my personal trainer is worth her salt because I’m making good progress with my physique.

淘大p記見過幾個差唔多身形

冇圖

淘大果個有落野啦。。。如果你講緊我諗緊果個

咁都要落野 好難討論落去

其實香港係唔係好多人誤解一定要用藥用奶粉用大量補品先練到大隻？

利新：人在美國

係 好多人見到人大隻少少就話用藥 記得之前依個post有人話飲whey 食supplements 就係用藥

你認真做5年以上gym+ diet 先啦
大隻少少就話人用藥 一句就否定人地嘅努力

咁都比你話用藥 好慘

你知唔知依堆係咩啊 真係好難同你溝通，留返係你井到慢慢自high吧

真係唔知你大隻既定義係咩，個膊脹少少就講到好大隻咁
慢慢睇ig 覺得自己知天下事吧

推胸刻意沉肩
第二朝個肩甲痛正唔正常
我驚focus個後肩多過個胸

我都覺得個鬼妹有落野
女仔天然操到咁真係好難相信

係健力角度靚既臥推應該要用埋中背
如果你淨係想練到個胸唔應該做臥推，夾胸啦

介唔介意我出黎柒兩句
圖可以ps
睇佢大隻啲圖同平時啲圖根本兩個人黎
可以係冇落藥，落左ps裝甲ja

爽到噴汁，即刻好想一星期蹲三日。。。

就算係男仔都好多好難相信天然操到咁既人
但佢又敢去玩有藥檢比賽

lower body 強壯過 upper好多

好似我咁上下都弱就冇煩惱

下星期又係腳check pr既時間

擺明就係影相效果，睇佢d片同其他相，差勁遠

角度+燈光+谷實

因為真係差幾遠，我覺得有機會執左相

而家去p記 做做下掛左8號會唔會關門

其實大家依家遇到藍絲比人打，係一定要還手，因為唔會有事

agree

有無人知香港 邊到有呢隻 同 V型握把買？

打去問左 話一掛8號就會關

LCSD就黎唔夠操，睇來要轉大場

我想問如果想要大胸，係咪練cable fly (上中下) 係咪比練press更有用？
定係應該多練dumbbell press?

bench press
4x10 205~210lbs
5x5 235~245lbs
1RM 290lbs

練左3年多，但個胸唔厚，想練到好似chris evans o個種厚嘅上半身

有無講落波 幾耐會開門？

冇。。

其實有mass同low body fat真係得
唔係話佢唔大隻 但我唔認為呢個size要落野先係需要啲長時間練岀來咁解
始終唔係個個女仔都鐘意大mass 所以係香港比較少見
利申: 絲

有冇師兄知八號風球 p記 康文開唔開？

正確, 就算條女係有落, 亦唔代表要落先去到佢既程度
仲要拎D 唔係玩mass既女仔黎比較 , 上面個堆係咩都唔知 係到拎黎講
衝出黎柒咩 人地玩sports model呀 , 操到BB咁去參加呀?
同拎個bb 去話physique 既好細隻 操唔起 有咩分別? 所追求既都唔同
以你既準則 應該ifbb bikini pro都唔夠個鬼妹勁添 , 隻手又瘦 個膊又唔脹
可惜 人地既準則都唔係追求依d呢 , 事實係絕大部份操得好過個鬼妹大大聲線條 比例都靚過佢好多囉
佢地係自己既領域 一定高水準過你貼個個鬼妹
咁鍾意貼佢d p圖 唔貼下佢D日常相 , 或者操野片?

p記 唔開 康文應該都唔會開

你地點睇dirty bulk?
如果操得夠密係咪dirty bulk 會好啲？
見Jeff nippard都好似係行dirty bulk（姐係佢講嘅bear mode?)

唔撚會罷工

我係學生 大人們一齊加油！

我覺得唔關操得密唔密事, 我自己就勁鍾意食野既,
食得清咁上磅, 會食得好辛苦, 好多野都會介,
打邊爐呀, 燒肉呀個D 唔掂得好慘
所以係心態上既影響會大D
有D人係鍾意食野既, 食太清真係會好影響心情, 搞到冇咩心機操
dirty bulk 我狂食, 會好期待每日操野, 因為有氣有力, 而且知道每次操野都係時間還債, 會再落力D

但會唔會上得太快好快又要cut翻？或者好難cut翻？

攞左annual 罷

返工狗

dirty bulk 就簡單D舒服D
clean bulk 只係理想, 又要食得clean 又要夠數真係好難

我都係 起碼bulking 果時係放鬆時候
乜柒都食得, 到cutting 時就還, 嚴謹選擇飲食
bulk 同cut 都咁清做人就好辛苦. 操野都要有樂趣.

我岩岩果次BULK 就比日子自己, 10月到今年4月,
4月就開始cut 到依家, 難唔難CUT 就睇你比左幾多努力

姐係6個月唔理肥瘦盡食？

話就話dirty ，但我唔會太放縱既 食kfc 食6件雞，平時全部唔食皮，變食一兩件連皮囉

基本上都係, 其實就算dirty bulk, 都唔係成日夠TDEE+300,
盡量享受果段日子.

Dirty bulk 都食唔夠。。。？咁你平時咪長期低過？
早餐沙嗲牛餐，3點3整件西多，炸脾，夜晚食多兩碗飯
輕鬆過

夠protein咩

如果真係dirty輕鬆過千都得
不過冇咁煩就真嘅，但要平衡到心理都幾難始終健身飲食佔嘅地位好高

我諗佢係寫啲佢食得dirty嘅野，而淨係哩幾樣已經夠佢爆卡咁解

係，爆卡好易，protein更易，因為都係食whey，不過dirty bulk 會飲得仲少d，唔夠先最後飲

想問一下各位有冇試過飲水解乳蛋白?
上網爬過下文多數都話冇味甚至係苦，
奈何身體消化唔好只能夠試下飲依種，
買左返黎飲唔落怕浪費晒
謝謝

sorry咁多位好似入錯post問，當我冇問過

怕浪費咪買試用裝 試下先囉 冇人知你接受能力

M program 啲人係咪全部都落藥？

飛鳥練三角肌其實動作隻手姿勢向下係咪好啲

你能夠感受到後膊發力未

［公投］應唔應該繼續塞鐵

無咩 但係feel到中束好緊

應該係 普通向側係後膊有力到 但三角無隻手向下咁有感受度

今日多人到呢....

想練線條 但唔識用機 出面D健身plan係咪大部分呃人或者有冇邊間好d 冇咁sell

有無師兄用緊Nike Metcon 5?
想買對試下，不過我腳有事要用專用鞋墊，會唔會浪費左對鞋？

分開幾個問題答
線條即係由肌肉量同脂肪率決定，肌肉係靠練+食既但體脂係靠食

想線條凸出唔一定要用機，除非你去到好進階既程度。

學既話學自由重量著數好多，因為自由重量識做即係識得身體點樣發力，學識發力自然識用啲機。同埋先由重量去到邊都一樣咁操，部部機都唔同可能你轉個地方已經重量差幾格。

大場健身plan多數呃新手，但你去大場玩唔代表你一定要買埋佢啲plan。

我推薦係大場自己練+搵有料既教練。

男同女健身冇咩唔同，雖然女性下半身恢復力強啲但一開始唔洗點理住。

多謝解答

想問下有無人行緊新版既5/3/1?
小弟行緊candito 6 week 但覺得自己上身太廢，想玩531穩定咁上

kof 出power clean啦正呀

贊成搵個好既freelance教練
大場一下簽50堂 好唔好都硬食
不如自己搵個好好地跟
再自己操
同埋 freelance好在你隨時停 佢地都唔會sell你

Candito 6 weeks bench volume 相對唔夠

Btw 即係新版嘅5/3/1？ 冇得望吓

531係咩意思

一個好普遍嘅powerlifting program

我亂鳩自己玩玩8531。
一個月一個cycle

你係咪之前放片180kg 嗰個巴打？

我無野玩到咁重

5/3/1 啱啱望過

我心裏面就喺度諗緊訓練量會唔會太細

我睇緊呢個，訓練量應該多好多
但我唔知佢係用1PM計定係用舊版1TM 黎計

我覺得ogus753唔錯

Mix咗531同smolov

不過係powerbuilding program 唔係純powerlifting

Powerbuilding = mass building —> strength (loop)

我諗普遍會選擇powerbuilding
大部份人都希望mass同strength 一齊提升

我建議用舊嘅1RM

始終如果100kg 最多可以做到八下

100kg/8 = 125kg

但係你未必真係可以做到125kg

所以唔好亂咁調教 四個禮拜用舊1 RM 就得啦

如果你真係好好狀態 咁你就直接不斷乘1.1倍

唔夠mass 力量上升都有限（一般人）

唔好同我講啲力量怪獸/ 身體結構好靚嘅人

好 等我完左CANDITO 就試呢個

Candito 我都玩過

我真係頂唔到squat 之後仲要deadlift

有冇試過candito bench program
一個星期連續bench5日

划艇機其實firm唔firm到上身？

唔咁玩

我做三日都夠

新手去大場, 實俾人SELL到仆街, 仲要女添, 成舊肥豬肉 個個都想食啦

新手搵D有料既教練, 係D細GYM ROOM 操 就最好

有大場PT 負皮我

大場10個PT 9個鳩, 新手更加唔知邊個先係有料,
個個淨係識講 肌肉唔平衡呀 , 操到個架錯晒呀 會傷呀 , 幾句金句
反正都係1對1 點解我唔出去搵D 有料既教?
要係大場盲忠忠搏好彩遇到好教練?
至於大場定細場操, 睇經濟能力囉, 有錢既 直情係埋教練個場操 , 即係所謂既細場 應該都唔會貴大場好多, 俾盡每個月多幾舊水, 唔想洗咁多 咪去大場join平plan 自己操囉

諗住轉四日program 之前玩緊6日ppl 覺得差唔多要轉program 而且6日對自己嚟講太cher 後期成日唔想去gym 諗緊bro split定upper/lower好 想試下upper/lower因為自己覺得一個肌肉一星期操兩次好啲 但係又驚upper body得兩日唔夠 有冇師兄玩過可以分享吓

你ppl 一星期6日 都係upper d肌肉每星期操2次架啦?
只係你將6日既野, 縮左係4 5日入面操, 會甘d

我之前有排忙, 操開一開始5日, 都試過轉做upper lower 一星期四日咁操,
我自己就操唔到一次 胸背各12組, 好Q累, 操胸先 個背之後幾SET 跌晒WATT, 所以玩左個幾月冇玩,
不過個胸就比我 操5日胸背腳膊手 個時進步快D
TOTAL 組數差唔多 , 分開玩 反應都可以唔同, 你可以試下先既,
始終個個人唔同

[尖撚快入] 空蛋白粉桶用途

留過言，無人理我

可唔可以講解下 點解女性下半身恢復力會強啲？
想學下野

我哋圍爐取暖

喺pure冇人sell
但有啲女pt好正

原理唔記得lu
應該為係Jeff nippard度睇返黎

所以好多女女都中意操下半身
同操得密

想問唔同牌子嘅Creatine monohydrate係咪分別不大

我plan完見到upper一日3x組都有啲驚跌watt 我試吓先

成功係p記退到教練plan
大快人心

勁過cut有線
btw點解cut？

貴 唔鍾意預邀
同埋唔鐘意佢地踩你一通既sell手法

女性有更多雌激素 可以承受更多volume
雌激素可以幫助肌肉修補 唔止下半身 全身嘅肌肉都恢復得快啲

我都見佢地好鐘意踩人
對住個個都話未見過咁弱既人

我記得下半身仲凸出啲
好似和血管數定咩有關係
（未fact checked)

轉左場操用圓餅 爽到
但d餅個圓周好似細d
全黑包左膠果種

其實又要齊機又要平
係咪得physical?
住元朗 唔知仲有咩選擇 但physical 又好似好多人

師兄 我全職freelance 教左3年 tg傾下

轉咗邊間 唔想再deadlift p記啲12角餅

屋企附近細場咋

Anytime fitness?

師兄有無去過？
我唔知個環境係點

我等緊人問

星期一仲有冇Gym做㗎 XX開唔開架

Fb search 元朗分店佢有條片show哂出尼
就咁睇好似有啲細

由於後膊太撚廢

每日做哂啲野之後 加一兩個動作操又得唔得

之前聽過話每個肌肉 一星期有個最佳承受組數？

唔該哂！ 一陣睇下先
你都諗住去？

我p記未到期啊，到時再諗

一個字 得

呢排想試下買whey飲下
想問ching們通常邊度買

Bcshop

iherbs

最好咪開
第一次唔想一間gym開

我pt已經話罷工

星期一公園開唔開
街健撚

今日買咗走汁紅米雞胸飯返屋企磅
雞胸150g
飯230g
菜60g

45g protein
走汁差唔多600-700 calories

大家飲開邊隻whey ，有冇推介
依家諗住on,ap nutrition 同bsn

bsn隻味聽人講係最正
但bsn唔係純whey嘅點睇

窮j邊隻平買邊隻

唔睇價錢邊隻好啲

個人就想bsn但係protein會唔會低咗少少

想參加

呢到有無師兄係有考教練牌/其他sport related既牌？
自己讀緊pe degree 想考返幾個牌 學多啲野 /第時工作用

上網睇左 香港出名既有aasfp 但有人又話要考NASM

另外見到啲gym教練 如waterfxll 都係考勁多aasfp既cert

可唔可以比下意見 / 方向小弟

我係到諗 其實我唔一定係做PT
可能做其他sport related既job

係咪應該考aasfp好？價錢平啲

另外考牌如果衰左 會唔會退錢？
未考過健身教練牌 所以唔知難易度係點

原來aasfp 個pt cert 要12980...

AA 個牌就算啦，考完叫做好過冇咁解
身邊有人讀完拎咗牌都係同冇讀一樣
一來好多地方都唔會理
二來每兩年續都係燒錢
你讀體育既考NSCA CSCS好過啦

唔該師兄

另外師兄可唔可以講下
NASM CPT 同 NSCA CSCS既分別？定其實我可以兩個都讀？

因為我見NASM CPT 香港有堂上 而NSCA就要自己買material 去準備咁 我又唔知考試係大約咩程度 因為見到上網有人讀kinesiology degree既人都話NSCA難考 驚自己下年要準備Hon project 應付唔黎

做dl做多左之後開始比啲同事笑屎忽大

理論上10個人都應該應該有 1000kg+掛

CPT - Certificated Personal Trainer
CSCS - Certificated Strength & Conditioning Specialist
CPT即係平時見到既 Personal Trainer，主要睇返客人既需要，包括分析返姿勢、肌肉Shorten or Lengthen而設計Program；CSCS主要比運動員，因應返該運動員既運動項目去設計訓練計劃，當中包括periodalization。
簡單D講，CPT係train fit一個普通人去做運動，CSCS係train一個運動員變得更加FIT。如果初初入行當然考CPT先，一來易上手，二來CSCS要有CPT牌先可以讀
利申：NASM-CPT

以前打波fit個陣都會好研究functional training 啲野

但而家做gym多左 都暫時無乜點理
我會去考NASM CPT先！

師兄 你有無咩溫書意見比下我？
我唔想哂左啲錢

另外 唔該哂師兄解釋比我聽

有冇少食多餐嘅師兄可以分享一下點食法?

做開conventionsumo應該functional d

傳統先好呀可以企幾個人一齊舉
sumo你霸哂啲位啦

有無屯門尖撚

有冇罷 去做gym

罷了，不過leg day

琴日先完leg day 依家塞緊狗鐵

好攰

呢個月仲要玩power phase，今晚實腳軟

返完夜收工經龍翔道見到有人放緊路障

睇哂本書同做哂d 網上mock exam就ok

巴打諗住幾時報？ 我都有興趣！
香港只有opstudio 有？

今個星期六就報啦
好似係 我都係報opstudio個個

聽日就黎料

想問各位師兄元朗有無好教練想的起心肝做同執返好d動作

Schierk腰帶邊到有得買

師兄們有邊種手套好用推介下

bc shop嗰啲ok?

淘寶得喇

從未淘過

淘都要識揀，我淘果隻都未夠半年貨仔已經想爛

唔識淘可以試下decathlon? 都係幾十蚊隻

Myprotien 個對幾好用，夠厚，料唔錯，設計都幾好
有3 4折時可以一買

學生想搵教練
但上網簡單睇完個價
負擔唔到
真係好貴

深蹲上大重量
一起果時膝頭會好快退後一個拳頭位然後停係果度外扭（我自己有出力打開膝頭）然後膝臗同時伸直
你地係咪都會咁？

你大約咩程度？
如果超新手級 我可以教你

搵朋友一齊操下？

補充：出現係最後一兩下
膝頭快退一個拳頭位果時臗都會有少少向後同向上（如果冇快退個臗就只上不後）
做完下背冇唔舒服，我下背好弱，一借得力多就會有酸痛感

有玩過下既但總覺得健身3大動作做得爭d咁
師兄係邊間元朗邊間做緊？ Anytime做緊

我康文處 同返學做架咋

你3大 玩幾重？

睇過話如果膝頭哥太後（意思係同時唔過腳尖）

反而係hamstrings dominance

以下開放討論

你講起先發覺!!
今日做深蹲5X5 暫停深蹲3X8 保加利亞蹲3X10 然後羅馬椅
做羅馬椅時膕繩肌酸酸地，但上次硬舉已經係成六至七日前
PRO

= Hip lost tension?

用腰帶深蹲完腹肌酸酸地。。。
以前冇用唔會
有冇師兄都係咁

係咪太緊 壓逼到
自從用左sbd squat 2個月pr上左半餅有多

有啊
但大家都各有各做
佢就hea做 我就想認真啲
想練下線條同身材
但唔知自己lv去到邊同動作岩唔岩
有啲做到好迷茫 所以想搵教練指點下都好啊

nonono
真係做完sit up果重痛

住邊頭？

純粹呻下
deadlift拉親腰舊患停左gym 兩個星期
覺得周身唔聚財
做運動真係會上癮

而家只敢body weight squat住先, 腰仲未好得晒
一彎腰都有d陰影

做住sumo先

或者真係用盡左個core？

我覺得係用多左core~~
再外加條腰帶
核心upupup

check左pr未

有無人知邊到有得買搽喺手嗰啲粉

如果你玩High Bar 都有呢個問題

真係好大問題

Low bar 都還好

Hip shift = more hamstring but

Loose quads and Glutes

Decathlon

我Deload week

DL拉唔到上個禮拜3x2 嘅重量

有咩
成日去都見唔到嘅

自從睇完鬼佬教squat 唔挺胸
lower back唔再酸

上次銅鑼灣有

今日試用咗 拉pr有三下

狀態大勇！

Pr 係 ？

150kg嘅deadlift
啲粉真係好撚好用亦都令我反省要加強手握力

我就未用過 有機會想試吓

CON DL 希望有多一餅

借我用嗰個fd喺bc shop買
多一餅即係>180kg

行PPL
推既成績好似好落後
但又唔捨得玩少d腳

Push push leg

準備連bench 5日

我都想推兩餅

係咪chalk?
可以試下myprotein liquid chalk 幾好用
又唔會整到周圍都係白粉

今日做胸既POWER PHASE，推到每邊80LBS比起上個CYCLE推重左每邊足足10LBS

係網上官網睇唔到有chalk 喎
Bc 同 decathlon 都唔見有

佢叫liquid grip

5...我係high bar

三餅五下之前唔試pr啦又唔玩比賽
由於現實需求仲想去重新打返拳或者學菲律賓魔杖

巴打唔好推5日喇, 推3日算喇. 中間休一休.

明顯有program wor.. 由得巴打試program啦
我見過有啲有藥檢健力選手都會一星期推五日
控制好重量次數組數應該可以既。。。

推足五日bench press?

我都會workout 5/6日，不過通常唔會連續做同一個exercise

program is program

做Squat用左腰帶即刻輕鬆好多
但做ohp用左都好似冇乜分別
係正常定係我用錯方法?

未試ohp

如果係健力program volume phase 時唔時都要推5日嫁

Week1-3先連推5日 而且每次3x3 total推45reps
之後就一星期推2-3次 見好多人run完個program
可以令bench press 1rm多起碼10kg
所以想試吓

而且係candito嘅program

可能我弱雞啦，一星期最多做兩日chest已經推到我成隻狗咁。

你地SBD成日講餅，其實係點計幾重？

無入 post 一排
做gym會窮巴打係咪已經無入 post

你當一餅等於 60kg (20kg Bar + 每邊20kg餅）

兩餅就係100kg （20kg + each side 40kg plates)

請教巴打，依家171cm, 68kg

2個月前可以做130kg deadlift 5下，115kg squat 5下

唔知點解去左1個禮拜旅行退步哂，

過左1個月半都係上唔返去，

卡住deadlift 110kg 5下，squat 110kg 5下

deadlift已經deload左2次

program用starting strength

有冇試過轉program 可以試下cantido 6week/ GZCL, starting strength volume 太少 好快就會plateau

新手想請問下有冇巴打去開葵芳新都會個間physical，
依加係咪仲係好多sales

感覺上個form/technique 有進步空間
squat到110kg 5下
DL應該唔止